+++
title = "查看主机详情"
description = "在主机详情页面，查看主机的相关信息，例如：主机的基本信息、主机上运行的容器组列表、主机的监控和主机的 YAML 文件等。"
weight = 7
+++


在主机详情页面，查看主机的相关信息，例如：

* 主机的基本信息

* 主机上运行的容器组列表

* 主机的监控数据

	**注意**：仅当集群已配置了监控服务时可查看监控数据。

* 主机的 YAML 文件


**操作步骤**

1. 登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **平台管理** ，打开平台管理页面。

1. 单击左侧导航栏中的 **集群管理** > **集群**，进入集群列表页面。

3. 单击待查看主机所在的 ***集群名称***，进入集群详情页面。

4. 将页面下拉至 **主机列表** 区域，单击待查看 ***主机名称***，进入主机详情页面。

5. （非必填）在详情页面可选择查看基本信息、容器组、主机监控、主机 YAML 文件。

	* 在详情页面，默认展示 **基本信息** 页签内容。

		在基本信息区域，可查看主机的基本信息和 Kubernetes 信息。<br>**说明**：当主机所在集群创建时配置了 GPU 参数，且该主机部署了 GPU 相关驱动可作为 GPU 主机时，会展示 GPU 信息。
		
		同时，支持 **更新主机的显示名称**：单击显示名称右侧的 ![](/img/pencil.png) 图标，在弹出的 **更新显示名称** 对话框中，更新主机的显示名称。
		

	* 单击页面上方的 **容器** 页签，可查看主机上运行的容器组的列表及容器组的基本信息。同时，支持以下操作;

		* **查看容器组的 YAML 文件**：单击待查看 YAML 文件的 ***容器组名称***，在弹出的 YAML（只读）对话框中，可查看容器组的 YAML 文件内容。
		
		* **EXEC 登录容器**：单击待 EXEC 登录容器组记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **EXEC** > ***容器名称***，在 EXEC 对话框中，输入 EXEC 登录时要执行的命令，默认为 `/bin/sh`。<br>单击 **确认** 按钮后可打开 Web 控制台窗口，执行命令行操作。<br>仅支持 EXEC 登录 Running 状态的容器。
		
		* **删除容器组**：单击待删除容器组记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **删除**，在弹出的提示框中单击 **确定** 按钮。

		

	* 当集群已配置了监控服务时，可通过单击页面上方的 **监控** 页签，查看主机的相关监控数据。

		可查看主机的 CPU 利用率、内存利用率、系统负载（最近 1、5、15 分钟内，主机 CPU 的使用率）、磁盘利用率、磁盘读写和网络流量。<br>**说明**：当主机所在集群创建时配置了 GPU 参数，且该主机部署了 GPU 相关驱动可作为 GPU 主机时，也支持查看 GPU 利用率、GPU 显存利用率。
		
		查看监控时，可通过单击相应的下拉框选择 **聚合方式**（平均值、最大值、最小值）和 **时间范围**（30 分钟、1 小时、6 小时、1 天、3 天、7 天、自定义时间范围）。


	* 单击集页面上方的 **YAML** 页签，可查看主机的 YAML（只读）文件。同时，支持以下操作：

		* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 
		
		* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
		* 单击 **复制**，复制编辑内容。
		
		* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		
		* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
			




